[軍事最強」英艦跟蹤西安艦遭反向鎖定

英艦跟蹤西安艦遭反向鎖定

【本報綜合報道】據觀察者網、搜狐網二十二日消息：近期，中國海軍的052C型導彈驅逐艦“西安艦”在歐洲進行的訪問之旅受到世界多國關注。“西安艦”本月十四日在經過多佛海峽時，英國皇家海軍派出軍艦跟蹤監視。其間，英艦雷達失靈，遭反向鎖定，最後不得不放棄跟蹤監視。

“西安艦”結束對法國的訪問之後駛離法軍港，當抵近英吉利海峽時，英國海軍方面就打開岸基雷達，全程注視着其活動軌跡，甚至派出一艘23型護衛艦“聖奧爾本斯”號尾隨“西安艦”，實行跟蹤監視。

在兩艘軍艦一前一後行駛的過程中，“聖奧爾本斯”號初期還是比較“老實”的，並沒有喊話警告和作出挑釁性的動作，可以說是全程無交流，只是進行監視。英國軍方表示這只是例行性的巡邏任務，並無惡意。

英艦雷達屏幕失靈

就在“西安艦”駛離英吉利海峽時，“聖奧爾本斯”號的雷達屏幕突然失靈，“西安艦”的坐標位置消失在屏幕之中，於是，英艦立即啟動制導雷達，試圖搜索“西安艦”的具體位置。但沒想到的是，“聖奧爾本斯”號受到強烈的電磁波干擾，制導雷達無法正常啟用，更讓隨行船員驚訝的是，“聖奧爾本斯”號遭到了反向鎖定，沒錯，制導雷達的反向鎖定，也就意味着該艦已經被瞄準。隨後，“聖奧爾本斯”號緊急掉頭，不再對“西安艦”進行跟蹤監視。

macaodaily

大陸仔又打爆丁 成功少子化

中國國防白皮書明發佈

【本報綜合報道】據新華社、環球網二十二日消息：經中央批准，《新時代的中國國防》白皮書將於七月二十四日上午十時發表，並舉行國務院新聞辦新聞發佈會。這是十九大以來的首版國防白皮書，這本白皮書將會成為外界關注中國軍隊改革之後“國防政策是否發生變化”、“中國軍隊的職責和使命是甚麼”的重要窗口。

交代軍方“底線”

這是中國第十版國防白皮書，從一九九八年迄今，中國先後發佈九版國防白皮書。從一九九八年至二○一○年間，每兩年發佈一版《中國的國防》白皮書。二○一三年四月，中國政府對外發佈首部專題型白皮書《中國武裝力量的多樣化運用》，二○一五年五月，第二部專題型白皮書《中國的軍事戰略》對外發佈。

二○一五年十一月下旬，中央軍委改革工作會議舉行，解放軍具有里程碑意義的改革全面展開。在國防和軍隊改革期間，中國政府沒有對外發佈國防白皮書，因此可以預見《新時代的中國國防》白皮書將會具體闡述中國軍隊在此輪改革中的變化和取得的成就。

參照此前國防白皮書的內容來看，白皮書內容包括：中國的國防政策，安全形勢，解放軍的現代化建設，軍隊使命和戰略任務等內容。這些內容將會成為外界了解中國軍隊的戰略意圖，也可以使得相關國家和地區能明晰解放軍面對一些問題的“底線”所在。

料觸及兵種變化

從一九九八年中國首版國防白皮書迄今，觀察此前九版白皮書內容，可以發現中國軍隊開放、透明和自信逐年提升。一九九八年首部國防白皮書在談到七大軍區時連具體名稱都沒有提及，二○一三年白皮書首度公開了陸軍全部十八個集團軍番號，二○一五年則首度闡述軍兵種和武警部隊的發展戰略方向。

在此輪國防和軍隊改革之中，七大軍區被五大戰區所取代，各軍兵種也發生了相應變化，這些變化必將在即將發佈的白皮書中有所體現，內容值得期待。

此外，白皮書發佈之後將在國新辦舉行新聞發佈會，國新辦目前還沒公佈出席發佈會人員。根據此前慣例，國防部新聞發言人必將出席，出席人員還包括解放軍相關部門的軍官。根據經驗，這是一場受到媒體額外關注的發佈會，主席台上的發佈人將會面臨一系列的敏感問題。

人地雷達屏幕失靈支那都知
姐係代表有間諜係艦上？
國際問題？

macaodaily 一睇就知咩事啦